<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PageInfoFile Version="2.1">
<PageInfo PageNo="01" PageName="要闻" ShuiYin="" ShuiYinPos="Left" Width="1725" Height="2468" Wide="False"/>
<ArticleList>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[要闻快报]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平致信祝贺首届数字中国建设峰会开幕强调，以信息化培育新动能，用新动能推动新发展，以新发展创造新辉煌。（据新华社电）</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="187" Y="406"/>
<Point X="1679" Y="406"/>
<Point X="1679" Y="474"/>
<Point X="187" Y="474"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[利剑除毒瘤 规范定底线 导向强肌体]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[铜陵：从严治警 确保队伍清廉本色]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体"><b>□本报记者 郭 涛 钟仓健<br></b>　　近年来，安徽省铜陵市公安局围绕中心、服务大局，坚持从严治党、从严治警，通过一系列举措，使全局队伍风气焕然一新，队伍建设和公安工作水平实现双提升。去年，铜陵市成功蝉联全国社会治安综合治理最高奖项“长安杯”。<br>　　“以党的十九大精神为引领，我们要继续锲而不舍、驰而不息地抓好纪律作风建设，推动作风建设规范化、常态化、长效化，坚持从严治党、从严治警，引导广大民警坚定理想信念，牢记职责使命，坚持严以律己、秉公执法，永葆人民警察的清廉本色。”市委常委、政法委书记、公安局局长邹河表示。<br><br><b>标本兼治——筑牢民警思想防线<br></b>　　“队伍管理失之以宽、失之以软，就容易出现纪律作风涣散，执法不严、执法不规范，办人情案、关系案、金钱案等问题，这就要求我们在工作中必须敢于铁面执纪、敢于碰硬。”铜陵市纪委驻公安局纪检组副组长洪颖说。<br>　　党的十八大以来，铜陵市公安局坚持从严治警方针不动摇，以“零容忍”的态度坚决查处违反党纪国法、政纪警纪行为，坚决和“庸懒散奢”等消极腐败行为做毫不妥协的斗争。紧盯违反中央八项规定精神和群众身边“四风”腐败问题，铜陵市公安局先后开展了20余次专项整治活动，“小金库”“公车私用”等一批顽症痼疾得到有效遏制。十八大以来，先后有40名民警、辅警被移送司法机关。在严肃查处涉嫌刑事犯罪案件的同时，该局对涉及“六大纪律”类问题线索、被审查对象交代的涉及其他党员干部轻微违纪问题、“一案双查”问题，在初核中一并进行调查，使执纪的范围更宽、执纪的尺度更严，做到发现问题就及时处理。<br>　　在严肃执纪问责的同时，铜陵市公安局坚持从源头抓起，促进全局民警提升纪律意识、加强自我管理。他们积极创新教育活动载体，不断丰富教育内容：强化党建引领，高标准推进党建基层基础工作，52个基层党组织申报达标晋星；建立廉政教育基地，每年组织300余名县（分）局及基层所队负责人到基地开展警示教育活动；扎实开展“排、整、查、树”专项治理，排查廉洁风险点270个；对全局近年来发生的违法违纪案件进行集中梳理，编写廉政警示教育手册《警鉴》，全局民警人手一本。<br><br><b>制度规范——划定民警行为底线<br></b>　　今年1月5日9时08分，有群众向铜陵市公安局督察支队警务效能监察中心投诉，铜山派出所办事效率低，希望能尽快回复。<br>　　9时13分，监察中心向责任单位下发指令：“请核查，按规定及时回复。”铜陵市公安局郊区分局立刻将此指令转交铜山派出所，要求妥善处理。铜山派出所在认真听取该群众反映的问题录音后，于9日下午与投诉者取得联系，并耐心细致地做了解释工作，最终获得投诉人的理解。<br>　　为进一步提升监督效能、延伸监督触角，2017年年底，铜陵市公安局警务效能监察中心正式投入运行。监察中心建立“一站式”民意跟踪回访平台，将接处警、户政、车驾管等与群众日常生活关系紧密的公安窗口业务全部纳入群众满意度短信测评和不满意事项电话回访范围，打造全覆盖民意诉求监测网络。<br>　　监察中心每日自动抽取前一天已录入警情的报警人和办理窗口业务群众的电话信息，发送征求意见建议的短信。对收集到的投诉和不满意事项，监察中心制作“督办单”，附带电话访评录音，通过网上平台推送到责任单位。根据责任单位的整改落实情况，监察中心第二次回访当事群众进行核查，并进行统计和考评。监察中心还定期组织纪检、治安、出入境、法制等部门召开联席会议，集体会商研究群众投诉和不满意疑难事项，对110接处警满意度、窗口服务满意度等8个方面实施过程监测，每季度针对研判中发现的问题突出单位，会同有关职能部门对其相关负责人进行约谈。<br>　　铜陵市公安局督察支队政委胡德伦介绍：“监察中心通过与公安业务数据平台关联，变事后‘查纠式’监督为同步的‘提醒式’监督，倒逼民警工作作风转变。”<br>　　没有规矩，不成方圆。近年来，铜陵市公安局不断加强制度建设，规范执法行为，相继出台了一系列规章制度，将“警情、案件、场所、财物、案卷”等5个关键要素纳入案管室统一管理，对民警执法活动实行闭环式监管。目前，全局共建成县（分）局案管中心4个、基层所队案管室37个。<br>　　“我们每月通过协同办案系统调取案卷，实行网上阅卷考评，同时开展不定期抽查，倒逼执法单位和办案民警提升规范执法意识和能力。”铜陵市公安局法制支队支队长李东介绍，2016年以来，法制部门组织专项检查20余次，检查案卷1400余卷，并形成专项检查通报。<br>　　“从严治警，关键是要扎紧制度的笼子，加强对权力运行的制约和监督。公安机关点多面广，民警执法管理活动复杂分散，必须从制度上强化管理和监督，在加强权力监督上突出以信息化促进规范化，做到用制度堵住管理漏洞，规范民警行为。”铜陵市公安局政治部主任朱晓云说。<br><br><b>全员考核——激发队伍干事创业热情<br></b>　　既要让队伍守规矩，又要让队伍增活力。为了解决“干好干坏一个样、干多干少一个样”问题，铜陵市公安局着力构建纵向到底、横向到边的立体化、动态化绩效考核体系，全面推行全员绩效考核。<br>　　新的考核体系，实现了队伍的精细化管理。从健全压力传导机制入手，将目标层层分解，形成部门、部门正职、部门副职、民警多重目标责任体系，自上而下构筑起部门担目标、人人扛责任的执行机制；在“本职工作+贡献工作”总框架下，采取“月考核、季通报、年总评”方式，明确规定本职岗位工作应做而未做的，一直扣到负分，下不保底，同时鼓励民警主动积极工作，加分予以肯定，充分调动民警工作积极性，形成“比、学、赶、超”的良好氛围。<br>　　“我们始终坚持从严治警与从优待警相结合，不断推出爱警暖警举措，切实提高队伍正规化、专业化、职业化建设水平。”邹河表示。铜陵市公安局及时出台办法为民警依法履职撑腰，开辟民警就医绿色通道，开展心理健康服务和心理疏导，对家庭困难民警及家属开展走访慰问。<br>　　通过警务机制改革，铜陵市公安局严格控制机关警力，最大限度将警力向实战单位倾斜、向基层一线下沉。在用人导向上，铜陵市公安局始终聚焦长期在基层一线做出成绩、广受群众好评的人才。去年，该局提拔的37名科级干部大部分来自基层一线。</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="30" Y="536"/>
<Point X="1147" Y="536"/>
<Point X="1147" Y="1468"/>
<Point X="30" Y="1468"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[天津专项治理不作为不担当问题]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">　　<b>本报讯</b> 记者孔琳报道：为贯彻落实天津市委的部署要求，4月20日，天津市公安局召开电视电话会议，部署开展不作为不担当问题专项治理三年行动。副市长、公安局局长董家禄出席并讲话。<br>　　会议强调，要把治理不作为不担当问题作为深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，推动作风建设的重要抓手，筑牢责任意识、激发担当精神，用担当作为诠释对党忠诚。要以讲政治为首，结合即将开展的“不忘初心、牢记使命”主题教育，强化“四个意识”，践行新时代天津公安精神。要以干事业为要，从领导干部这个“关键少数”抓起，向敷衍塞责亮剑，拿懒政怠政开刀，坚决扫除不正之风。要巩固治理成果，用实际行动推进“五个现代化天津”建设、当好首都政治“护城河”。要全面落实从严治党、从严治警主体责任，深化运用问责利器，铁腕重拳查处突出问题。要加强组织领导，形成工作合力，瞄准靶心发力，注重综合施策，促进公安队伍作风转变，以新作为开创新时代天津公安工作和队伍建设新局面。</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="30" Y="1519"/>
<Point X="577" Y="1519"/>
<Point X="577" Y="1805"/>
<Point X="30" Y="1805"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[云南部署推进新时代党建工作]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">　　<b>本报讯</b> 记者马燕报道：4月21日，云南省公安厅召开全省公安机关党建工作会议，强调要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，全面落实新时代党的建设总要求，加强和改进全省公安党的建设，推动云南公安工作跨越发展。副省长、公安厅厅长任军号出席会议并讲话。<br>　　会议要求，全省公安党建工作要以习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神为指导，贯彻落实新时代党的建设总要求。一是坚持以党的政治建设为统领，把讲政治的要求贯穿公安党建工作始终。二是坚持以提升组织力为重点，大力加强基层党组织建设。三是强化正风肃纪，以永远在路上的执着把全面从严治党治警向纵深推进。四是坚持围绕中心、服务大局，推动党建工作在服务云南公安跨越发展中有新气象新作为。</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="30" Y="1838"/>
<Point X="577" Y="1838"/>
<Point X="577" Y="2087"/>
<Point X="30" Y="2087"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[山西开展纪律作风集中教育整顿]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">　　<b>本报讯</b> 记者杨瑾报道：4月17日，山西省公安厅召开全省公安机关纪律作风集中教育整顿工作调度会。省公安厅党委对11个市公安机关纪律作风集中教育整顿工作情况进行调度点评。<br>　　会议要求，各市公安机关领导要高度重视纪律作风集中教育整顿工作，市公安局班子成员要带头执行、带头落实、带头督促、带头监督，深入基层公安机关调研指导，通过检查工作、发现问题、督促整改，确保取得实效。厅直属有关部门要组成督导组，对各市公安机关工作成效进行督导检查，做到监督检查环节细节全覆盖、无死角，确保厅党委各项安排部署在基层落地生根。同时，督导检查要通过明察和暗访相结合的工作手段，确保督导检查不打折扣、不走过场。集中教育整顿工作结束后，各市公安机关要全面细致做好检查验收工作。省公安厅要重点对县公安局所队等基层公安机关纪律作风整顿成效开展随机抽查，做到督导检查全时段、不间断、不断线、高频率。</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="30" Y="2119"/>
<Point X="577" Y="2119"/>
<Point X="577" Y="2424"/>
<Point X="30" Y="2424"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[二论贯彻习近平总书记全国网信工作会议重要讲话]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[构建网上网下同心圆]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体"><b>人民日报评论员<br></b>　　广泛凝聚共识、凝聚人心、汇聚力量，我们的事业才能无往不胜。<br>　　“构建网上网下同心圆，更好凝聚社会共识，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础”，在全国网络安全和信息化工作会议上，习近平总书记深刻阐述加强网上正面宣传等重大问题并提出明确要求，对于营造风清气正网络空间，把各方面力量凝聚起来同心共筑中国梦，具有重大思想引领价值和实践指导作用。<br>　　网络深度融入人民生活，网民数量世界第一，信息化快速发展的中国已经成为举世瞩目的网络大国。互联网是我们这个时代最具发展活力的领域，也是我们面临的最大变量，习近平总书记多次强调，过不了互联网这一关，就过不了长期执政这一关。实现“两个一百年”奋斗目标，需要全国各族人民心往一处想、劲往一处使。构建网上网下同心圆，就是在党的领导下，动员全国各族人民，调动各方面积极性，共同为实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。<br>　　构建网上网下同心圆，要求我们提高网络综合治理能力，形成党委领导、政府管理、企业履责、社会监督、网民自律等多主体参与，经济、法律、技术等多种手段相结合的综合治网格局。技术前进一小步，管理难度增加一大步。各级党委和领导干部特别是一把手要负起责任来，守土有责、守土尽责，全面提升技术治网能力和水平。要压实互联网企业的主体责任，决不能让互联网成为传播有害信息、造谣生事的平台。要加强互联网行业自律，调动网民积极性，动员各方面力量参与治理。坚持线上线下密切联动，我们才能牢牢占领网上阵地，赢得网上主导权。<br>　　构建网上网下同心圆，必须加强网上正面宣传，下大气力做好人的工作，广泛凝聚共识。习近平总书记反复告诫我们，人在哪儿，宣传思想工作的重点就在哪儿。加强和改进网上正面宣传，就要旗帜鲜明坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，用习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神团结、凝聚亿万网民，深入开展理想信念教育，深化新时代中国特色社会主义和中国梦宣传教育，积极培育和践行社会主义核心价值观。做好正面宣传不能靠一种腔调、一种风格包打天下，必须推进网上宣传理念、内容、形式、方法、手段等创新，进一步提升吸引力、感染力、影响力、有效性。对于网上热点问题，要线上线下共同发力，多做解疑释惑工作，决不能失语失声。只有加强线上互动、线下沟通，把网上舆论引导和网下思想工作结合起来，既会“键对键”、又能“面对面”，我们才能形成合力，把广大网民凝聚到党的周围，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。<br>　　“人心齐，泰山移”。今天，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心、有能力实现这一目标。紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，认真学习贯彻习近平总书记全国网信工作会议重要讲话精神，构建网上网下同心圆，释放互联网的最大正能量，广泛凝聚各方面的智慧和力量，我们就一定能成就伟大事业，实现伟大梦想。（新华社北京4月22日电）</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="1200" Y="533"/>
<Point X="1685" Y="533"/>
<Point X="1685" Y="1450"/>
<Point X="1200" Y="1450"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[开展无人机警务驾驶培训]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">　　今年起，中国人民公安大学开设《无人机警务驾驶》课程，开展无人机实飞教学，通过专业指导和训练，使学生熟练掌握无人机警务驾驶技能。<br>　　图为4月22日，学生在北京某训练空域进行实飞训练。<br>　　本报记者 曹博闻 摄</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList>
<Image Name="89e2cb9b155aca065d3a21a725b10bf2.jpg" Author="" Source="Pdf"><![CDATA[]]></Image>
</ImageList>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="615" Y="1500"/>
<Point X="1695" Y="1500"/>
<Point X="1695" Y="1976"/>
<Point X="615" Y="1976"/>
</PointList>
</Article>
<Article Deleted="False" Transfer="0" United="False">
<IntroTitle><![CDATA[]]></IntroTitle>
<Title><![CDATA[浙江群众去年安全感满意率再创新高]]></Title>
<SubTitle><![CDATA[]]></SubTitle>
<Property><![CDATA[文章块]]></Property>
<ZhuanBan><![CDATA[无转版]]></ZhuanBan>
<Author><![CDATA[]]></Author>
<Source><![CDATA[本报讯]]></Source>
<Columns><![CDATA[]]></Columns>
<Content><![CDATA[<p align = "left"><font color = "#000000" face = "宋体">　　<b>本报讯</b> 记者吴江英、通讯员沈吟报道：日前，浙江省政府新闻办举行建设平安浙江新闻发布会，“晒”出“平安报表”——2017年，浙江人民群众安全感满意率达到96.58%，再创历史新高，连续14年位居全国前列。<br>　　2017年，浙江省新增连续12年达到平安创建标准并荣获“平安金鼎”的市、县（市、区）13个。截至目前，荣获“平安金鼎”的市、县（市、区）已有63个，占全省市、县（市、区）总数的63%。去年，全省各类生产安全事故、死亡人数同比分别下降26.3%、19.2%；刑事案件立案数同比下降26.34%。<br>　　这些成绩的取得，离不开浙江公安进一步织密公共安全风险防控网络的努力。针对一些领域、行业、场所存在的管理不到位、风险隐患多的实际，浙江深入推进寄递物流、旅客购票、出租房屋、瓶装燃气、散装汽油、手机卡等6项实名制措施落实。同时，加大对食品药品安全事件、污染破坏生态环境行为的联合执法力度，坚持有案必查、违法必究，查处到位、执行到位。据统计，2017年，人民群众对食品药品、生态环境的安全感满意率分别达到93.67%、94.85%，同比均有明显提升，特别是对食品药品的安全感满意率提高了7.4%。<br>　　只有人人事事、家家户户、时时处处都平安，才能汇聚起全省的大平安。浙江坚持发展“枫桥经验”，进一步夯实平安建设的基层基础。去年，省、市、县、乡、村五级综治中心和全科网格建设全面推进，全省共建成全科网格7.8万个，配备专兼职网格员23.4万名，网格的功能更优化，网格员服务管理的专业化水平不断提升。<br>　　在矛盾纠纷多元化解方面，2017年，浙江集中开展两轮矛盾纠纷大排查大调处活动，排查矛盾纠纷47.76万件，调处成功率99.19%，浙江省在线矛盾纠纷多元化解平台建设经验在全国推广。<br>　　信息化为平安浙江建设插上了“智慧翅膀”。浙江全面实施“雪亮工程”建设，推进视频图像共享平台、综治视频图像共享平台、公安视频图像共享平台建设。截至目前，全省共建成视频监控点184万个、综治视联网终端1640个，省、市、县、乡四级综治中心联网共接入视频监控116万路。此外，结合深化“最多跑一次”改革，浙江全面升级平安建设信息系统，全年县级以下综治中心通过网上受理和流转处理矛盾纠纷、治安隐患、群众诉求等各类事项803.6万件，平均每天处理2.2万件，其中近99%在乡镇（街道）以下得到解决。<br>　　据了解，2018年，平安浙江建设将紧紧围绕“高水平建设平安浙江、打造平安中国示范区”这一目标，全面实施《高水平建设平安浙江打造平安中国示范区三年行动计划（2018-2020年）》，进一步总结提升推广新时代“枫桥经验”和G20杭州峰会安保工作经验，用好项目化推进机制、考核评价机制和责任督导机制三项保障机制，奋力谱写新时代平安浙江建设新篇章。</font></p>]]></Content>
<KeyWords><![CDATA[]]></KeyWords>
<ImageList/>
<VideoList/>
<SoundList/>
<PointList>
<Point X="607" Y="2022"/>
<Point X="1702" Y="2022"/>
<Point X="1702" Y="2424"/>
<Point X="607" Y="2424"/>
</PointList>
</Article>
</ArticleList>
</PageInfoFile>
